const quizQuestions6 = [{
    question:"Qual dos seguintes fatores deve ser considerado na seleção do tipo de eletrodo para GTAW/TIG?",
    answers: ["Comprimento do arco.",
    "Tipo de metal de base.",
    "Técnica de soldagem (puxando ou empurrando).",
    "Tamanho da tocha de soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes fatores deve ser considerado na seleção do tipo de eletrodo para GTAW/TIG?",
    answers: ["Tipo de corrente (CA ou CC).",
    "Comprimento do arco.",
    "Técnica de soldagem (puxando ou empurrando).",
    "Tamanho da tocha de soldagem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes fatores deve ser considerado na seleção do diâmetro do eletrodo para GTAW/TIG?",
    answers: ["Tipo de corrente (CA ou CC).",
    "Comprimento do arco.",
    "Técnica de soldagem (puxando ou empurrando).",
    "Espessura do metal base."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes fatores deve ser considerado ao selecionar um tamanho de bocal para a tocha de GTAW/TIG?",
    answers: ["Tipo de corrente (CA ou CC).",
    "Comprimento do arco.",
    "Técnica de soldagem (puxando ou empurrando).",
    "Espessura do metal base."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes fatores deve ser considerado ao selecionar um tamanho de bocal para a tocha de GTAW/TIG?",
    answers: ["Tipo de corrente (CA ou CC).",
    "Comprimento do arco.",
    "Técnica de soldagem (puxando ou empurrando).",
    "Intensidade de corrente de soldagem."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes fatores deve ser considerado ao selecionar um tamanho de bocal para a tocha de GTAW/TIG?",
    answers: ["Tipo de corrente (CA ou CC).",
    "Comprimento do arco.",
    "Técnica de soldagem (puxando ou empurrando).",
    "Diâmetro do eletrodo de tungstênio."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Quais dos seguintes fatores deve ser considerado na seleção da vazão de gás para o processo GTAW/TIG?",
    answers: ["Tipo de corrente (CA ou CC).",
    "Polaridade da corrente de soldagem.",
    "Técnica de soldagem (puxando ou empurrando).",
    "Intensidade de corrente de soldagem."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Para qual das seguintes aplicações de soldagem GTAW/TIG um eletrodo com código verde podia ser mais apropriado?",
    answers: ["Polaridade CCEP para o aço ao carbono.",
    "Polaridade CCEN para magnésio.",
    "Abertura do arco de alta frequência CA para aço inoxidável.",
    "Corrente alternada para a soldagem do alumínio."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual processo abaixo é o mais recomendado para goivagem de passes de raiz?",
    answers: ["Goivagem a arco com eletrodo revestido básico.",
    "Goivagem a arco com eletrodo de grafite.",
    "Goivagem a arco com eletrodo revestido celulósico.",
    "Goivagem a arco com eletrodo de tungstênio."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em qual processo não podem ser usados os gases de proteção oxidantes?",
    answers: ["111",
    "135",
    "12",
    "141"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Um eletrodo de tungstênio para soldagem GTAW/TIG preparado com a ponta em forma de bola seria usado para:",
    answers: ["soldagem de aço inoxidável.",
    "soldagem de aço carbono.",
    "soldagem de magnésio.",
    "soldagem de cobre."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma desvantagem da tocha GTAW refrigerada a ar comparada à refrigerada a água é:",
    answers: ["a tocha refrigerada a ar é mais pesada.",
    "a tocha refrigerada a ar é usada somente com mistura de argônio-hélio.",
    "a tocha refrigerada a ar é usada somente com gás argônio.",
    "a tocha refrigerada a ar é usada somente com eletrodo de tungstênio de diâmetro pequeno."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma desvantagem da tocha GTAW refrigerada a ar comparada à refrigerada a água é:",
    answers: ["a tocha refrigerada a ar é mais volumosa.",
    "a tocha refrigerada a ar é usada somente com mistura de argônio-hélio.",
    "a tocha refrigerada a ar é usada somente com gás argônio.",
    "a tocha refrigerada a ar é usada somente com eletrodo de tungstênio de diâmetro pequeno."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma desvantagem da tocha GTAW refrigerada a ar comparada à resfriada a água é:",
    answers: ["seu ciclo de trabalho é menor.",
    "a tocha refrigerada a ar é usada somente com mistura de argônio-hélio.",
    "a tocha refrigerada a ar é usada somente com gás argônio.",
    "a tocha refrigerada a ar é usada somente com eletrodo de tungstênio de diâmetro pequeno."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma desvantagem da tocha GMAW resfriada a ar em comparação com a resfriada a água é:",
    answers: ["a tocha refrigerada a ar é mais pesada.",
    "a tocha refrigerada a ar é usada somente com gás argônio.",
    "a tocha refrigerada a ar é usada somente com gás CO2.",
    "a tocha refrigerada a ar é geralmente mais curta."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma desvantagem da tocha GMAW resfriada a ar em comparação com a resfriada a água é:",
    answers: ["a tocha refrigerada a ar é mais volumosa.",
    "a tocha refrigerada a ar é usada somente com gás argônio.",
    "a tocha refrigerada a ar é usada somente com gás CO2.",
    "a tocha refrigerada a ar é geralmente mais curta."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma desvantagem da tocha GMAW resfriada a ar em comparação com a resfriada a água é:",
    answers: ["seu ciclo de trabalho é menor.",
    "a tocha refrigerada a ar é usada somente com gás argônio.",
    "a tocha refrigerada a ar é usada somente com gás CO2.",
    "a tocha refrigerada a ar é geralmente mais curta."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma desvantagem da tocha GTAW refrigerada a água comparada à refrigerada a ar é:",
    answers: ["a tocha refrigerada a água é usada somente com mistura de argônio-hélio.",
    "ela tem mais partes para quebrar (bomba de resfriador, ventilador, etc.)",
    "a tocha refrigerada a água é usada somente com gás argônio.",
    "a tocha refrigerada a água é usada somente com eletrodo de tungstênio de grande diâmetro."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma desvantagem da tocha GTAW refrigerada a água comparada à refrigerada a ar é:",
    answers: ["a tocha refrigerada a água é usada somente com mistura de argônio-hélio.",
    "ela é mais cara;",
    "a tocha refrigerada a água é usada somente com gás argônio.",
    "a tocha refrigerada a água é usada somente com eletrodo de tungstênio de grande diâmetro."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma desvantagem da tocha GTAW refrigerada a água comparada à refrigerada a ar é:",
    answers: ["a tocha refrigerada a água é usada somente com mistura de argônio-hélio.",
    "a tocha refrigerada a água precisa de mais manutenção.",
    "a tocha refrigerada a água é usada somente com gás argônio.",
    "a tocha refrigerada a água é usada somente com eletrodo de tungstênio de grande diâmetro."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma desvantagem da tocha GMAW resfriada a água comparada à resfriada a ar é:",
    answers: ["a tocha refrigerada a água é usada somente com gás argônio.",
    "ela tem mais partes para quebrar (bomba de resfriador, ventilador, etc.);",
    "a tocha refrigerada a água é usada somente com gás CO2 (pois o arco de CO2 é mais quente);",
    "a tocha resfriada a água é geralmente mais curta."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma desvantagem da tocha GMAW resfriada a água comparada à resfriada a ar:",
    answers: ["a tocha refrigerada a água é usada somente com gás argônio.",
    "ela é mais cara.",
    "a tocha refrigerada a água é usada somente com gás CO2 (pois o arco de CO2 é mais quente).",
    "a tocha resfriada a água é geralmente mais curta."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma desvantagem da tocha GMAW resfriada a água comparada à resfriada a ar é:",
    answers: ["a tocha refrigerada a água é usada somente com gás argônio.",
    "a tocha refrigerada a água precisa de mais manutenção.",
    "a tocha refrigerada a água é usada somente com gás CO2 (pois o arco de CO2 é mais quente);",
    "a tocha resfriada a água é geralmente mais curta."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"As tochas de GTAW (TIG) refrigeradas a ar têm uma vantagem porque:",
    answers: ["correntes mais altas podem ser usadas;",
    "elas são compactas e menos caras;",
    "elas têm uma vida útil mais longa (em comparação com as resfriadas a água);",
    "uma vazão de gás mais baixa pode ser usada."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"As tochas GMAW (MIG/MAG) refrigeradas a ar têm uma vantagem porque:",
    answers: ["correntes mais altas podem ser usadas;",
    "elas são compactas e menos caras;",
    "elas têm uma vida útil mais longa (em comparação com os resfriados a água);",
    "uma vazão de gás mais baixa pode ser usada."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Um comprimento adequado do arco para GTAW (soldagem TIG) é igual a:",
    answers: ["1 a 2 mm.",
    "2 a 3 mm.",
    "3 a 5 mm.",
    "tamanho (diâmetro) do eletrodo."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Quais tipos de fontes de energia são disponíveis para GTAW/TIG?",
    answers: ["Transformadores com a característica de saída do tipo de Corrente Constante.",
    "Transformadores - Retificadores com a característica de saída do tipo de Tensão Constante.",
    "Transformadores com característica de saída do tipo de Tensão Constante (para soldagem de alumínio).",
    "Transformadores trifásicos (para a soldagem de alumínio)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Quais condições de soldagem você utilizaria para se soldar um remendo de 120 x 250 mm em um tanque de água de 2 mm de espessura de parede que está vazando?",
    answers: ["Eletrodo celulósico com alta corrente para aumentar a produtividade",
    "Eletrodo básico com 4 mm de diâmetro para garantir uma boa tenacidade do reparo.",
    "Eletrodo ácido, para combinar com a basicidade da água.",
    "Eletrodo E-6013 (rutílico) com pequeno diâmetro (de 1,6 a 2,4 mm)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Quais precauções de segurança devem ser tomadas para evitar o arco acidental do eletrodo de tungstênio quando não estiver em uso (soldagem TIG/GTAW)?",
    answers: ["A tocha deve estar sempre pendurada em um suporte isolado.",
    "A corrente deve ser reduzida imediatamente após a soldagem.",
    "A fonte de energia deve estar desligada.",
    "A tensão do arco deve ser reduzida imediatamente após a soldagem."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"\"Um acessório de fonte de energia GTAW (soldagem TIG) \"\"crater time\"\" (“Tempo de cratera”) permite:\"",
    answers: ["Desligar a corrente antes que o arco seja extinto.",
    "Que o gás fluirá depois que o arco for extinto.",
    "Aumentar a corrente para facilitar o enchimento da cratera.",
    "Reduzir a corrente para evitar a depressão na cratera (com possível adição do metal de adição)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes combinações é adequada para soldagem de tubos de aço-carbono médio com GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["Polaridade positiva do eletrodo CC.",
    "CA com partida de alta frequência.",
    "Polaridade negativa do eletrodo CC.",
    "Polaridade positiva do eletrodo de corrente pulsada DC."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é uma vantagem da soldagem por Eletrodo Revestido?",
    answers: ["O metal de adição e os meios de proteção durante a soldagem são fornecidos pelo próprio eletrodo revestido",
    "Alta produtividade",
    "Baixo volume de gases gerado no processo ",
    "Os eletrodos não necessitam de cuidados especiais"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é uma vantagem da soldagem por Eletrodo Revestido?",
    answers: ["Alta produtividade",
    "O equipamento e relativamente simples e barato ",
    "Baixo volume de gases gerado no processo ",
    "Os eletrodos não necessitam de cuidados especiais"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é uma vantagem da soldagem por Eletrodo Revestido?",
    answers: ["Alta produtividade",
    "Baixo volume de gases gerado no processo ",
    "Ocupa pouco espaço físico",
    "Os eletrodos não necessitam de cuidados especiais"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é uma vantagem da soldagem por Eletrodo Revestido?",
    answers: ["Alta produtividade",
    "Baixo volume de gases gerado no processo ",
    "Os eletrodos não necessitam de cuidados especiais",
    "Pode ser utilizado em áreas de acesso limitado"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao processo Eletrodo Revestido (ER), assinale a alternativa correta:",
    answers: ["É adequado para materiais de espessura acima de 0,5 mm.",
    "As fontes de energia para o processo Eletrodo Revestido têm que ser do tipo Corrente Constante.",
    "O principal motivo da baixa taxa de deposição do processo, se comparada aos demais processos a arco, é o fato da alimentação do eletrodo não ser contínua.",
    "A proteção da poça e das gotas é sempre conseguida pela escória."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao processo Eletrodo Revestido (ER), assinale a alternativa correta:",
    answers: ["É adequado para materiais de espessura acima de 0,5 mm.",
    "O principal motivo da baixa taxa de deposição do processo, se comparada aos demais processos a arco, é o fato da alimentação do eletrodo não ser contínua.",
    "As descontinuidades mais típicas que podem ser encontradas nos cordões feitos pelo processo ER são porosidade e inclusões de escoria.",
    "A proteção da poça e das gotas é sempre conseguida pela escória."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao processo Eletrodo Revestido (ER), assinale a alternativa correta:",
    answers: ["É adequado para materiais de espessura acima de 0,5 mm.",
    "O principal motivo da baixa taxa de deposição do processo, se comparada aos demais processos a arco, é o fato da alimentação do eletrodo não ser contínua.",
    "A proteção da poça e das gotas é sempre conseguida pela escória.",
    "É apropriado para a maioria dos metais e ligas metálicas (aço carbono, aços de baixa, média e alta liga, aço inoxidável, ferro fundido, cobre, níquel e suas ligas)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual característica é típica do processo MIG pulsado?",
    answers: ["Controle da transferência metálica.",
    "Alta corrente de soldagem.",
    "Baixo consumo de gás de proteção.",
    "Baixa tensão do arco."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O risco do eletrodo se grudar (colar) com a chapa torna-se maior:",
    answers: ["Durante a abertura do arco.",
    "Com o aumento da regulagem da corrente.",
    "Com o aumento do comprimento do arco.",
    "Durante a soldagem na posição plana."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O risco do eletrodo se grudar (colar) com a chapa torna-se maior:",
    answers: ["Com o aumento da regulagem da corrente.",
    "Com a redução da regulagem da corrente.",
    "Com o aumento do comprimento do arco.",
    "Durante a soldagem na posição plana."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta em relação à soldagem a gás:",
    answers: ["O propano é o gás mais utilizado nos processos de soldagem a gás, devido ao seu alto poder de combustão e baixo custo.",
    "Quanto mais oxigênio na mistura gasosa, mas facilmente se solda materiais reativos, pois a reação do metal com o oxigênio é exotérmica.",
    "A combustão do gás combustível (por exemplo, acetileno) se dá unicamente com o oxigênio da atmosfera, o que faz o processo bastante econômico.",
    "Para gerar uma chama redutora, deve ser usada uma vazão do acetileno um pouco maior do que no caso da chama neutra."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta em relação à soldagem a gás:",
    answers: ["O propano é o gás mais utilizado nos processos de soldagem a gás, devido ao seu alto poder de combustão e baixo custo.",
    "Quanto mais oxigênio na mistura gasosa, mas facilmente se solda materiais reativos, pois a reação do metal com o oxigênio é exotérmica.",
    "Pode ou não usar metal de adição.",
    "A combustão do gás combustível (por exemplo, acetileno) se dá unicamente com o oxigênio da atmosfera, o que faz o processo bastante econômico."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Que função a chama de pré-aquecimento realiza no oxi-corte?",
    answers: ["Aquece o material até a temperatura de ignição.",
    "Limpa a superfície da peça da carepa. ",
    "Protege o corte do ar atmosférico.",
    "Previne a formação de pontes metálicas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Que função a chama de pré-aquecimento realiza no oxi-corte?",
    answers: ["Limpa a superfície da peça da carepa. ",
    "Repõe a perda de calor no corte.",
    "Protege o corte do ar atmosférico.",
    "Previne a formação de pontes metálicas."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"No caso de um aumento de respingos ter sido observado durante a soldagem MIG/MAG de aço, isso pode ser provocado, provavelmente por ...",
    answers: ["oscilações da velocidade de alimentação do arame-eletrodo.",
    "uma variação rápida da tensão em vazio da fonte de energia.",
    "um aumento da vazão do gás de proteção.",
    "polaridade errada da corrente de soldagem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"No caso de um aumento de respingos ter sido observado durante a soldagem MIG/MAG de aço, isso pode ser provocado, provavelmente por ...",
    answers: ["uma variação rápida da tensão em vazio da fonte de energia.",
    "variações rápidas da distância bico de contato - peça (DBCP).",
    "um aumento da vazão do gás de proteção.",
    "polaridade errada da corrente de soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"No caso de um aumento de respingos ter sido observado durante a soldagem MIG/MAG de aço, isso pode ser provocado, provavelmente por ...",
    answers: ["uma variação rápida da tensão em vazio da fonte de energia.",
    "polaridade errada da corrente de soldagem.",
    "um aumento da vazão do gás de proteção.",
    "o efeito do sopro magnético."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O código de cores do eletrodo EWP para soldagem TIG (GTAW) é:",
    answers: ["Vermelho",
    "Verde",
    "Amarelo",
    "Preto"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"NÃO é uma característica da soldagem MIG/MAG com a transferência metálica do tipo spray:",
    answers: ["poucos respingos;",
    "cordão liso, sem escamas;",
    "Soldagem em todas as posições;",
    "alta corrente de soldagem."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"NÃO é uma característica da soldagem MIG/MAG por curto-circuito:",
    answers: ["respingos;",
    "cordão liso, sem escamas;",
    "soldagem em todas as posições;",
    "baixa corrente de soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Misturas gasosas são utilizadas na soldagem MIG/MAG para:",
    answers: ["fornecer elementos de liga para a poça de soldagem;",
    "resfriar a tocha de soldagem;",
    "proteger a poça de fusão contra contaminação atmosférica e melhorar a estabilidade do arco;",
    "resfriar a região da soldagem."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem a arco, a escolha do valor de corrente depende principalmente:",
    answers: ["Da pureza da superfície da peça",
    "Do tipo e espessura das peças a soldar",
    "Da temperatura de pré-aquecimento da peça",
    "Da fonte de energia usada."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual contaminante abaixo deve ser evitado a todo custo nas conexões das mangueiras de oxigênio no processo oxicorte?",
    answers: ["Água, pois o hidrogênio da molécula de água pode explodir",
    "Óleo ou graxa, pois pode causar explosão",
    "Poeira, pois pode entupir as mangueiras",
    "Ferrugem, pois dificulta o aperto das conexões."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Para se aumentar a quantidade do calor produzida pela chama você alteraria:",
    answers: ["o tipo de gás e/ou sua vazão;",
    "o tipo de tocha;",
    "o tamanho de mangueira do maçarico;",
    "o comprimento da chama."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Um arco instável ou errático durante a soldagem GTAW/TIG pode ser causado por:",
    answers: ["Corrente muito baixa.",
    "Comprimento de arco muito curto.",
    "Vazão de gás muito alta.",
    "Tensão de arco muito baixa."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Um arco instável ou errático durante a soldagem GTAW/TIG pode ser causado por:",
    answers: ["Comprimento de arco muito curto.",
    "Corrente muito alta.",
    "Vazão de gás muito alta.",
    "Tensão de arco muito baixa."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Um arco instável ou errático durante a soldagem GTAW/TIG pode ser causado por:",
    answers: ["Comprimento de arco muito curto.",
    "Vazão de gás muito alta.",
    "Seleção errada do eletrodo.",
    "Tensão do arco muito baixa."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Um arco instável ou errático durante a soldagem GTAW/TIG pode ser causado por:",
    answers: ["Comprimento de arco muito curto.",
    "Vazão de gás muito alta.",
    "Tensão do arco muito baixa.",
    "Contaminação da ponta do eletrodo."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Um arco instável ou errático durante a soldagem GTAW/TIG pode ser causado por:",
    answers: ["Vazão de gás muito baixa.",
    "Comprimento de arco muito curto.",
    "Tensão do arco muito baixa.",
    "Vazão de gás muito alta."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Um arco instável ou errático durante a soldagem GTAW/TIG pode ser causado por:",
    answers: ["Comprimento de arco muito curto.",
    "Ponta de eletrodo é afiada de maneira transversal ao eixo de eletrodo.",
    "Ponta de eletrodo é afiada ao longo do eixo de eletrodo (longitudinalmente).",
    "Vazão de gás muito alta."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Um arco instável ou errático durante a soldagem GTAW/TIG pode ser causado por:",
    answers: [" Polaridade positiva do eletrodo usada.",
    " Polaridade negativa do eletrodo usada.",
    "Ponta de eletrodo é afiada ao longo do eixo de eletrodo (longitudinalmente).",
    "Vazão de gás muito alta."],
    correctAnswer:"0",
    subject:""
    },
    {
    question:"Um arco instável ou errático durante a soldagem GTAW/TIG pode ser causado por:",
    answers: ["Comprimento de arco muito curto.",
    "Tensão do arco muito baixa.",
    "O ângulo da afiação do eletrodo é muito pequeno.",
    "O ângulo da afiação do eletrodo é muito largo."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Um arco instável ou errático durante a soldagem GTAW/TIG pode ser causado por:",
    answers: ["O ângulo da afiação do eletrodo é muito pequeno.",
    "Contaminação do metal de base (tinta, graxa, óleo, carepa).",
    "Comprimento de arco muito curto.",
    "Tensão do arco muito baixa."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Onde o uso de eletrodos revestidos básicos é preferível?",
    answers: ["Se superfície do cordão com baixa irregularidade é requerida.",
    "Quando se requer melhores propriedades mecânicas, incluindo de impacto.",
    "Na posição vertical descendente.",
    "Se alta penetração é requerida."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes fatores deve ser considerado na seleção da velocidade de alimentação de arame no processo GMAW (MIG/MAG)?",
    answers: ["Tipo de gás de proteção.",
    "Comprimento do arco.",
    "Espessura do metal de base.",
    "Técnica de soldagem (puxando ou empurrando)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes fatores deve ser considerado na seleção da velocidade de alimentação de arame no processo GMAW (MIG/MAG)?",
    answers: ["Tipo de gás de proteção.",
    "Comprimento do arco.",
    "Diâmetro do arame-eletrodo.",
    "Técnica de soldagem (puxando ou empurrando)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes fatores deve ser considerado na seleção da velocidade de alimentação de arame no processo GMAW (MIG/MAG)?",
    answers: ["Tipo de gás de proteção.",
    "Comprimento do arco.",
    "Posição de soldagem.",
    "Técnica de soldagem (puxando ou empurrando)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem MIG/MAG convencional, a corrente de soldagem é regulada:",
    answers: ["pelo ajuste da pressão dos roletes do arame;",
    "pela regulagem da velocidade de alimentação do arame;",
    "pela distância bico de contato - peça (DBCP);",
    "pela regulagem da tensão do arco."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual fator abaixo determina o tamanho do bico de corte para se cortar chapas de aço carbono com processo oxi-acetileno?",
    answers: ["O teor do carbono do aço.",
    "A largura (sangria) de corte desejada.",
    "O comprimento a ser cortado.",
    "A espessura da chapa."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a afirmativa correta, com relação à característica estática de fonte (CEF) de soldagem a arco",
    answers: ["A CEF expressa a dependência da saída de tensão em relação à intensidade de saída da corrente durante mudanças rápidas das condições de soldagem",
    "A CEF expressa a dependência da saída de tensão em relação à intensidade de saída da corrente em condições de regime",
    "O melhor tipo de fonte para soldagem MIG/MAG (GMAW) é o de CEF do tipo corrente constante",
    "O melhor tipo de fonte para soldagem TIG é o de CEF do tipo tensão constante"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em que caso eletrodos revestidos básicos seriam utilizados preferencialmente?",
    answers: ["Se superfícies de solda lisas forem necessárias.",
    "Se a solda requer um bom controle de H2 e/ou resistência ao impacto e/ou resistência à fadiga.",
    "Se houver necessidade de usar a corrente alternada.",
    "Se, por exemplo, forem necessárias taxas de deposição altas."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O revestimento de um eletrodo revestido executa uma das seguintes funções, qual?",
    answers: ["Reduz as tensões residuais de soldagem.",
    "Fornece compostos químicos para formação da escoria.",
    "Aumenta a taxa de fusão da alma de eletrodo.",
    "Protege a alma do eletrodo contra a contaminação pelos gases da atmosfera."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O revestimento de um eletrodo revestido executa uma das seguintes funções, qual?",
    answers: ["Facilita a ionização e promove a estabilização do arco.",
    "Reduz as tensões residuais de soldagem.",
    "Aumenta a taxa de fusão da alma de eletrodo.",
    "Protege a alma de eletrodo contra a oxidação durante a armazenamento."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O revestimento de um eletrodo revestido executa uma das seguintes funções, qual?",
    answers: ["Reduz as tensões residuais de soldagem.",
    "Fornece elementos de liga para o controle da composição química do metal de solda.",
    "Aumenta a taxa de fusão da alma de eletrodo.",
    "Protege a alma do eletrodo contra a contaminação pelos gases da atmosfera."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O revestimento de um eletrodo revestido executa uma das seguintes funções, qual?",
    answers: ["Reduz as tensões residuais de soldagem.",
    "Fornece elementos químicos para desoxidação da poça de fusão.",
    "Aumenta a taxa de fusão da alma de eletrodo.",
    "Protege a alma do eletrodo contra a contaminação pelos gases da atmosfera."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Para abrir o arco na soldagem TIG …",
    answers: ["uma alta tensão em vazio pode ser usada, o que permite acender o arco sem tocar na superfície da peça.",
    "\"uma técnica especial conhecida como \"\"Lift Arc\"\" ou \"\"Touch and Pull\"\" (ou similar) pode ser usada.\"",
    "\"uma técnica especial conhecida como \"\"Push - Pull\"\" pode ser usada.\"",
    "\"uma técnica especial conhecida como \"\"Soft Start\"\" (aproximação lenta do eletrodo) pode ser usada.\""],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Para abrir o arco na soldagem TIG …",
    answers: ["uma alta tensão em vazio pode ser usada, o que permite acender o arco sem tocar na superfície da peça.",
    "\"uma técnica especial conhecida como \"\"Push - Pull\"\" pode ser usada.\"",
    "alta frequência e alta tensão podem ser usadas.",
    "\"uma técnica especial conhecida como \"\"Soft Start\"\" (aproximação lenta do eletrodo) pode ser usada.\""],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que pode causar trincas na solda na soldagem a arco?",
    answers: ["Montagem da junta muito rígida.",
    "Arco muito curto.",
    "Resfriamento muito lento.",
    "Manejo incorreto do eletrodo."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O que pode causa trincas na solda na soldagem a arco?",
    answers: ["Chapas sujas.",
    "Arco muito curto.",
    "Resfriamento muito lento.",
    "Manejo incorreto do eletrodo."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O que pode causa trincas na solda na soldagem a arco?",
    answers: ["Resfriamento muito rápido.",
    "Arco muito curto.",
    "Resfriamento muito lento.",
    "Manejo incorreto do eletrodo."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O que é a zona fundida?",
    answers: ["Região em que, em algum momento durante a soldagem, o metal esteve no estado líquido.",
    "Região na qual o cordão de solda é mais largo.",
    "Região no eixo da junta soldada.",
    "Região da junta soldada que está no estado líquido."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual tipo de defeito pode possivelmente ocorrer devido a um alto teor de hidrogênio no revestimento de eletrodos revestidos na soldagem de aços baixa-liga?",
    answers: ["Trinca a quente no metal de solda.",
    "Trinca a frio na zona afetada pelo calor.",
    "Porosidade no metal de solda.",
    "Desenvolvimento de martensita na zona afetada pelo calor."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais são os principais elementos de liga no aço X2CrNi18-10 (conforme o código de EN)?",
    answers: ["18% de níquel e 10% de cromo",
    "18% de cromo e 10% de níquel",
    "18% de cromo e 10% de ferro",
    "1,8% de cromo e 1% de níquel"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"\"Qual das seguintes opções descreve a operação \"\"amanteigamento\"\"?\"",
    answers: ["Alinhando o lado de uma junta preparada com solda.",
    "Tecendo para frente e para trás em uma articulação preparada.",
    "O passe de cobertura de uma junta preparada.",
    "O passe de preenchimento de uma articulação preparada."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes gases favorecerá maior penetração na soldagem TIG do cobre?",
    answers: ["Ar.",
    "Ar + 25%He. ",
    "Ar + 75%He.",
    "Ar + 2%CO2."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Assumindo que a espessura das chapas e os outros elementos químicos da sua composição são iguais, qual dos seguintes quatro aços tem boa soldabilidade?",
    answers: ["C = 0,40% e Mn = 1,20%.",
    "C = 0,45% e Mn = 0,90%.",
    "C = 0,45% e Mn = 1,20%.",
    "C = 0,08% e Mn = 0,90%."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Assumindo que a espessura das chapas e os outros elementos químicos da sua composição são iguais, qual dos seguintes quatro aços tem boa soldabilidade?",
    answers: ["C = 0,40% e Mn = 1,20%.",
    "C = 0,45% e Mn = 0,90%.",
    "C = 0,45% e Mn = 1,20%.",
    "C = 0,08% e Mn = 1,60%."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual afirmação sobre as particularidades de soldagem do alumínio está correta? ",
    answers: ["Ao soldar placas grossas de alumínio, o pré-aquecimento pode ser necessário devido à sua maior condutividade térmica.",
    "Ao soldar alumínio, o pré-aquecimento não é recomendado, pois pode provocar a fragilidade na ZAC.",
    "Alta condutividade térmica do alumínio faz com que se torne desnecessário o pré-aquecimento, pois o calor da poça de fusão se propaga pela ZAC com certa rapidez. ",
    "Ao soldar alumínio, o pré-aquecimento não é recomendado, pois ele amolece o alumínio, o que pode provocar defeitos do tipo penetração excessiva."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A técnica de passo reverso:",
    answers: ["permite aumentar a penetração;",
    "é uma técnica de alívio de tensões e também reduz a distorção;",
    "permite evitar a falta de fusão;",
    "permite aumentar a taxa de deposição."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Um dos objetivos principais dos tratamentos térmicos da junta soldada é:",
    answers: ["alívio de tensões residuais;",
    "redução do tamanho da zona afetada pelo calor (ZAC);",
    "eliminação das zonas de oxidação excessiva;",
    "redução da deformação."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Os aços inoxidáveis podem ser soldados por:",
    answers: ["soldagem oxi-gás (OFW), soldagem por eletrodos revestidos MMA(SMAW) e soldagem TIG(GTAW);",
    "soldagem oxi-gás (OFW), soldagem por eletrodos revestidos MMA(SMAW) e soldagem MIG/MAG(GMAW);",
    "soldagem por eletrodos revestidos MMA(SMAW), soldagem TIG(GTAW) e soldagem MIG/MAG(GMAW);",
    "soldagem oxi-gás (OFW), soldagem por eletrodos revestidos MMA(SMAW) e soldagem por arco submerso (SAW)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Existem precauções especiais para minimizar a distorção na soldagem de aços inoxidáveis?",
    answers: ["Sim, a distância entre os ponteamentos de solda deve ser relativamente longa em comparação com o aço não ligado.",
    "Sim, os ponteamentos de solda devem ser feitos usando sempre o processo TIG(GTAW).",
    "Não, porque os aços inoxidáveis não são sensíveis à distorção (devido à alta ductilidade).",
    "Sim, os ponteamentos de solda devem ser colocados a uma distância menor do que para aços não ligados."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O tipo mais comum de eletrodos revestidos para soldagem de aços inoxidáveis é:",
    answers: ["eletrodo ácido;",
    "eletrodo básico;",
    "eletrodo celulósico;",
    "eletrodo rutílico."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual gás de proteção é mais adequado para a soldagem MIG/MAG (GMAW) de aço inoxidável austenítico?",
    answers: ["Argônio puro.",
    "Mistura de gases argônio + hélio.",
    "Mistura de gás argônio + 2% CO2.",
    "CO2."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual gás de purga deve ser usado para soldagem TIG de alumínio?",
    answers: ["Argônio.",
    "Mistura de argônio + oxigênio.",
    "Mistura de nitrogênio + hidrogênio.",
    "CO2."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Limpeza da junta antes da soldagem de alumínio:",
    answers: ["deve ser feita dentro de 48 horas antes da soldagem;",
    "deve ser feita dentro de 24 horas antes da soldagem;",
    "deve ser feita imediatamente antes da soldagem;",
    "depende do processo de soldagem a ser usado."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quando o calor imposto diminui, então a necessidade de pré-aquecimento:",
    answers: ["aumenta para compensar a redução da entrada de calor;",
    "diminui para sintonizar com a redução da entrada do calor;",
    "aumenta ou diminui dependendo da espessura da peça;",
    "permanece como está porque o calor imposto não afeta a necessidade de pré-aquecimento."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A zona afetada pelo calor (ZAC) é:",
    answers: ["a parte do metal de base que sofreu a fusão durante a soldagem;",
    "a parte do metal de base, na qual a soldagem causou alterações da microestrutura;",
    "a parte do metal de base, na qual a soldagem causou alterações da macroestrutura;",
    "a parte do metal de base que sofreu aquecimento durante a soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual gás de purga deve ser usado para soldagem TIG de tubos de aço inoxidável austenítico?",
    answers: ["Argônio + CO2.",
    "Argônio puro ou uma mistura de nitrogênio + hidrogênio.",
    "Uma mistura de hélio + hidrogênio.",
    "Uma mistura de nitrogênio + CO2."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais imperfeições podem causar corrosão em juntas soldadas de aços inoxidáveis?",
    answers: ["Inclusões de tungstênio.",
    "Porosidade interna.",
    "Reforço.",
    "Respingos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais imperfeições podem causar corrosão em juntas soldadas de aços inoxidáveis?",
    answers: ["Inclusões de tungstênio.",
    "Porosidade interna.",
    "Reforço.",
    "Marcas de aberturas acidentais de arco."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais imperfeições podem causar corrosão em juntas soldadas de aços inoxidáveis?",
    answers: ["Inclusões de tungstênio.",
    "Porosidade interna.",
    "Reforço.",
    "Marcas de esmerilhamento."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Por que é importante armazenar os materiais de adição de alumínio em condições secas antes do uso?",
    answers: ["Porque a umidade pode causar uma oxidação excessiva.",
    "Porque a umidade pode causar corrosão.",
    "Porque a umidade é absorvida na camada de óxido externa do metal de adição.",
    "Porque a umidade pode causar instabilidades de arco."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Por que é necessário remover uma camada de óxido grossa (com uma escova de aço inoxidável) da junta antes da soldagem do alumínio?",
    answers: ["Devido ao alto calor necessário para soldar através de uma espessa camada de óxido, existe o risco de perfurações.",
    "O arco não destrói a camada de óxido.",
    "Uma espessa camada de óxido reduz a taxa de deposição.",
    "Uma espessa camada de óxido pode refletir o arco."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Por que é necessário remover uma camada de óxido grossa (com uma escova de aço inoxidável) da junta antes da soldagem do alumínio?",
    answers: ["Para evitar inclusões de óxidos no metal de solda.",
    "O arco não destrói a camada de óxido.",
    "Uma espessa camada de óxido reduz a taxa de deposição.",
    "Uma espessa camada de óxido pode refletir o arco."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Por que é necessário remover uma camada de óxido grossa (com uma escova de aço inoxidável) da junta antes da soldagem do alumínio?",
    answers: ["Uma espessa camada de óxido, que atua como isolante, pode causar problemas de abertura de arco.",
    "O arco não destrói a camada de óxido.",
    "Uma espessa camada de óxido reduz a taxa de deposição.",
    "Uma espessa camada de óxido pode refletir o arco."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quando o carbono equivalente aumenta, a necessidade de:",
    answers: ["pré-aquecimento diminui;",
    "pré-aquecimento aumenta também;",
    "pós-aquecimento diminui;",
    "tratamento térmico após soldagem diminui."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual polaridade você escolhe para a soldagem MIG/MAG de aços inoxidáveis?",
    answers: ["Diferentemente dos aços ao carbono, a polaridade eletrodo positivo.",
    "Diferentemente dos aços ao carbono, a polaridade eletrodo negativo.",
    "A mesma como no caso dos aços ao carbono, a polaridade eletrodo negativo.",
    "A mesma como no caso dos aços ao carbono, a polaridade eletrodo positivo."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em comparação com os aços não ligados, os aços inoxidáveis austeníticos têm um/uma maior:",
    answers: ["condutividade térmica;",
    "expansão térmica;",
    "condutividade elétrica;",
    "teor de ferrita."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O aço inoxidável austenítico deve ser soldado com um aporte de calor mais baixo (do que para o aço não ligado):",
    answers: ["para reduzir a distorção;",
    "para evitar uma possível queima dos elementos de liga;",
    "para reduzir possíveis perdas de calor gerado pelo arco;",
    "para um melhor controle da poça de fusão."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O aço inoxidável austenítico deve ser soldado com um aporte de calor mais baixo (do que para o aço não ligado):",
    answers: ["para minimizar o risco de corrosão;",
    "para evitar uma possível queima dos elementos de liga;",
    "para reduzir possíveis perdas de calor gerado pelo arco;",
    "para um melhor controle da poça de fusão."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Os aços inoxidáveis têm uma boa resistência à corrosão em uma atmosfera oxidante devido a:",
    answers: ["um baixo teor de carbono;",
    "uma camada protetora de óxido de cromo;",
    "um alto teor de níquel;",
    "um equilíbrio correto entre níquel e ferrita."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A inclinação recomendada do eletrodo na soldagem TIG (GTAW), ângulo de ataque, no caso de uso da vareta de metal de adição é:",
    answers: ["5 graus a 20 graus empurrando;",
    "5 graus a 20 graus puxando;",
    "25 graus a 45 graus empurrando;",
    "25 graus a 45 graus puxando;"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A maioria dos aços inoxidáveis austeníticos:",
    answers: ["normalmente necessitará algum tipo de pré-aquecimento e pós-aquecimento;",
    "normalmente precisará algum tipo de aquecimento de interpasse;",
    "normalmente não requerem pré-aquecimento ou pós-aquecimento;",
    "não tem boa soldabilidade."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O acetileno é uma boa escolha para soldagem e corte a gas porque:",
    answers: ["ele produz o maior volume de calor;",
    "ele produz a mais alta temperatura e calor concentrado;",
    "ele é barato;",
    "ele é fácil de ser manuseado."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes gases combustíveis seria o mais eficiente para pré-aquecimento?",
    answers: ["Acetileno.",
    "Gás natural.",
    "Propano.",
    "LPG."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A soldagem a gás de uma chapa espessa de alumínio requer um bico de tocha maior do que a soldagem a gás de uma chapa de aço ao carbono da mesma espessura porque o alumínio tem:",
    answers: ["uma superfície reflexiva;",
    "uma camada espessa de óxido resistente ao calor em sua superfície;",
    "algum tipo de tratamento de superfície como anodização, que precisa de mais calor para ser refundido;",
    "uma maior condutividade térmica."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos itens a seguir é considerado ao determinar a necessidade de pós-aquecimento de uma solda?",
    answers: ["Espessura do material.",
    "Processo de soldagem utilizado.",
    "Posição de soldagem.",
    "Tensão do arco."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos itens a seguir é considerado ao determinar a necessidade de pós-aquecimento de uma solda?",
    answers: ["Teor de carbono.",
    "Processo de soldagem utilizado.",
    "Posição de soldagem.",
    "Tensão do arco."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos itens a seguir é considerado ao determinar a necessidade de pós-aquecimento de uma solda?",
    answers: ["Tratamento térmico prévio.",
    "Processo de soldagem utilizado.",
    "Posição de soldagem.",
    "Tensão do arco."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ao soldar aço ao carbono com o processo de soldagem MIG/MAG (GMAW), qual gás de proteção proporciona a maior penetração?",
    answers: ["Argônio.",
    "Hélio.",
    "Mistura Ar + CO2.",
    "CO2."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual destes fatores NÃO afeta a estrutura de um ponto escolhido na zona afetada pelo calor na soldagem a arco?",
    answers: ["A temperatura máxima à qual o ponto é aquecido.",
    "A composição química do material de adição.",
    "A composição química do metal de base.",
    "A taxa de resfriamento."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual destas pode ser uma causa de fissuração a frio na ZAC da solda de aço não ligado ou de granulação fina?",
    answers: ["Presença de hidrogênio difusível.",
    "Operações em baixa temperatura.",
    "Pré-aquecimento muito alto.",
    "Um aporte aumentado de calor."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Os aços inoxidáveis são resistentes à corrosão:",
    answers: ["devido à estrutura austenítica de granulação fina;",
    "devido aos óxidos de cromo insolúveis presentes na superfície;",
    "porque esses aços não são magnéticos, portanto, não podem formar células galvânicas;",
    "porque o cromo não forma óxidos."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O uso do eletrodo de revestimento básico é recomendado na soldagem:",
    answers: ["de pequenas espessuras;",
    "de baixo grau de travamento;",
    "circunferencial de tubulações;",
    " de aços de composição química desconhecida."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Um metal depositado adequado para junta carregada dinamicamente deve ter uma alta:",
    answers: ["Dureza;",
    "Resistência à tração;",
    "Ductilidade;",
    "Limite de escoamento."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual tipo de cordão pode ser aplicado para uma junta sobreposta?",
    answers: ["Cordão de Soldagem de Projeção.",
    "Cordão de topo em V.",
    "Cordão de topo em U.",
    "Cordão de topo em I."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual tipo de cordão pode ser aplicado para uma junta sobreposta?",
    answers: ["Cordão de topo em X.",
    "Cordão por Costura.",
    "Cordão de topo em U.",
    "Cordão de topo em I."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual tipo de cordão pode ser aplicado para uma junta sobreposta?",
    answers: ["Cordão de topo em X.",
    "Cordão de topo em V.",
    "Cordão de Tampão (ou em Entalhe).",
    "Cordão de topo em I."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual tipo de cordão pode ser aplicado para uma junta sobreposta?",
    answers: ["Cordão de topo em X.",
    "Cordão de topo em V.",
    "Cordão de topo em U.",
    "Cordão de Filete."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A resistência do cordão de filete é calculada através:",
    answers: ["da dimensão da sua área da seção transversal;",
    "da dimensão da sua área efetiva longitudinal;",
    "do reforço + penetração; ",
    "do comprimento da hipotenusa do triângulo inscrito na sua seção transversal."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Entalhes em uma estrutura metálica devem ser evitados, pois:",
    answers: ["facilitam propagação da trinca sob carregamento estático;",
    "reduzem o limite de escoamento do material;",
    "pioram a estética das juntas soldadas;",
    "facilitam a nucleação de trincas sob carregamento cíclico/dinâmico."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre o cordão de filete é correto afirmar:",
    answers: ["Para resistências equivalentes, cordões de filete contínuos utilizam menos metal de adição do que soldas intermitentes;",
    "Para resistências iguais, cordões de filete côncavos têm maior tamanho de perna comparados aos convexos;",
    "Para resistências equivalentes, cordões de filete convexos têm menor tamanho de perna comparados aos cordões de filete côncavos graças à contribuição do reforço na resistência; ",
    "A resistência mecânica do cordão de filete convexo sempre pode ser aumentada por maiores reforços. "],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre o cordão de filete é correto afirmar:",
    answers: ["Para resistências equivalentes, cordões de filete côncavos têm o mesmo tamanho de perna como os cordões de filete convexos; ",
    "Para resistências iguais, cordões de filete côncavos têm maior tamanho de perna comparados aos convexos;",
    "Para resistências equivalentes, cordões de filete convexos têm menor tamanho de perna comparados aos cordões de filete côncavos graças à contribuição do reforço na resistência; ",
    "A resistência mecânica do cordão de filete convexo sempre pode ser aumentada por maiores reforços. "],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O que tem que ser levado em consideração pelo projetista na escolha de um tipo da junta soldada?",
    answers: ["São mais preferíveis as juntas com maior volume do metal depositado;",
    "Juntas de canto são menos propícios a deformações do que juntas de topo;",
    "A aplicação dos aços de alta resistência permite executar as soldas com a penetração parcial;",
    "Acessibilidade para inspeção da junta com END."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O que tem que ser levado em consideração pelo projetista na escolha de um tipo da junta soldada?",
    answers: ["São mais preferíveis as juntas com maior volume do metal depositado;",
    "Juntas de canto são menos propícios a deformações do que juntas de topo;",
    "A aplicação dos aços de alta resistência permite executar as soldas com a penetração parcial;",
    "Os tipos de junta que necessitam de menor volume do metal depositado são mais preferíveis."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O que tem que ser levado em consideração pelo projetista na escolha de um tipo da junta soldada?",
    answers: ["São mais preferíveis as juntas com maior volume do metal depositado;",
    "Juntas de canto são menos propícios a deformações do que juntas de topo;",
    "A aplicação dos aços de alta resistência permite executar as soldas com a penetração parcial;",
    "Para chapas grossas, chanfros de ambos os lados são mais recomendados do que apenas de um lado."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O que tem que ser levado em consideração pelo projetista na escolha de um tipo da junta soldada?",
    answers: ["São mais preferíveis as juntas com maior volume do metal depositado;",
    "Juntas de canto são menos propícios a deformações do que juntas de topo;",
    "A aplicação dos aços de alta resistência permite executar as soldas com a penetração parcial;",
    "O tipo de junta e o projeto de chanfro influenciam nos custos de fabricação."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O que tem que ser levado em consideração pelo projetista na escolha de um tipo da junta soldada?",
    answers: ["São mais preferíveis as juntas com maior volume do metal depositado;",
    "Juntas de canto são menos propícios a deformações do que juntas de topo;",
    "A aplicação dos aços de alta resistência permite executar as soldas com a penetração parcial;",
    "O tipo de junta e o projeto de chanfro influenciam na distorção."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O que tem que ser levado em consideração pelo projetista na escolha de um tipo da junta soldada?",
    answers: ["São mais preferíveis as juntas com maior volume do metal depositado;",
    "Juntas de canto são menos propícios a deformações do que juntas de topo;",
    "A aplicação dos aços de alta resistência permite executar as soldas com a penetração parcial;",
    "As tensões residuais dependem do tipo de junta e de chanfro, assim como do volume do metal de cordão."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O que tem que ser levado em consideração pelo projetista na escolha de um tipo da junta soldada?",
    answers: ["Sempre que possível, tem que ser evitada a colocação da junta soldada na região da concentração de tensões.",
    "O tipo de junta e o projeto de chanfro não têm qualquer influência nas tensões residuais.",
    "É recomendado sempre que possível selecionar o tipo de junta que necessita do maior volume do metal depositado (maior resistência!).",
    "Soldas côncavas são sempre preferíveis comparadas às convexas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Para calcular o valor da garganta de uma solda de filete em uma junta do tipo T, o comprimento da perna tem que ser multiplicado por:",
    answers: ["0,5;",
    "0,6;",
    "0,7;",
    "0,9."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Quais tipos de radiação são gerados durante a soldagem a arco?",
    answers: ["Ultravioleta (UV), raios-X e radiação de luz visível.",
    "Radiação de calor, radiação de luz visível e radiação gama.",
    "Radiação ultravioleta (UV), infravermelha (IR) e visível.",
    "Radiação infravermelha e de calor."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Se inalado em alta concentração, o monóxido de carbono pode provocar:",
    answers: ["um risco de sufocamento;",
    "a asma;",
    "o câncer de pulmão;",
    "um rico de intoxicação."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual material é mais propenso a distorção?",
    answers: ["Aço carbono.",
    "Aço inoxidável.",
    "Alumínio.",
    "Cobre."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A deformação da junta soldada pode ser minimizada:",
    answers: ["usando uma placa com dispositivos de travamento (fixação);",
    "aplicando o pós-aquecimento geral da área de junta;",
    "aumentando o número de passes;",
    "aumentando o aporte térmico (calor imposto)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"A razão mais importante para usar a técnica de soldagem de passo reverso (\"\"back-step\"\") é:\"",
    answers: ["Acelerar a operação de soldagem;",
    "Reduzir o nível de distorção;",
    "Aumentar a resistência mecânica da solda;",
    "Obter refinamento de grãos."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A imperfeição de solda, que pode com alta probabilidade levar ao fracasso da estrutura soldada, é:",
    answers: ["Falta de fusão;",
    "Reforço do cordão;",
    "Garganta excessiva;",
    "Assimetria excessiva de solda de filete."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A descontinuidade de solda que se origina na raiz do cordão, por falta de deposição ou fusão do metal de base, denomina-se:",
    answers: ["Mordedura",
    "Trinca",
    "Porosidade",
    "Falta de penetração"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Um soldador qualificado só em MIG por curto-circuito com aço ao carbono pode ...",
    answers: ["Soldar com qualquer processo, pois ele foi qualificado no mais difícil",
    "Soldar qualquer material com MIG/MAG",
    "Soldar só aço carbono com MIG/MAG em curto-circuito",
    "Soldar MIG/MAG tanto em spray ou por curto-circuito, pois o que importa é o processo MIG/MAG, para o qual o soldador está qualificado."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O que é um soldador qualificado?",
    answers: ["Um profissional de soldagem com carteira de trabalho",
    "Um profissional de soldagem que passou por um treinamento na empresa",
    "Um profissional de soldagem com mais de 5 anos de experiência comprovado por carteira de trabalho",
    "Um profissional de soldagem que passou por uma avaliação para comprovar sua habilidade em um dado processo de soldagem"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual dessas alternativas forneceria a melhor proteção respiratória contra gases tóxicos como cádmio ou chumbo?",
    answers: ["Aparelho respiratório autônomo ou respirador com suprimento de ar.",
    "Máscara de pó.",
    "Janelas e portas abertas.",
    "Posição da cabeça do soldador."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A maioria dos acidentes são causados por:",
    answers: ["máquinas desgastadas;",
    "erro humano;",
    "engenharia defeituosa;",
    "falha mecânica."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Por que é melhor empurrar um carrinho com cilindros de gás a sua frente, em vez de puxá-lo atrás de você?",
    answers: ["Assim você não sobrecarrega suas costas.",
    "Para evitar esmagar os pés.",
    "Assim as mangueiras serão atrás das rodas.",
    "Para ver possíveis perigos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Comparado com o aço não ligado, a sensibilidade à distorção do aço inoxidável é:",
    answers: ["Maior;",
    "Menor;",
    "Aproximadamente a mesma;",
    "Maior ou menor, dependendo do tipo de aço inoxidável."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Comparado com o aço carbono, a sensibilidade à distorção do alumínio é:",
    answers: ["Maior;",
    "Menor;",
    "Aproximadamente a mesma;",
    "Maior ou menor, dependendo do tipo de liga de alumínio."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Quais números de escala para um filtro (lente) de soldagem de acordo com EN 169 são normalmente usados para soldagem TIG (GTAW)?",
    answers: ["1 a 3",
    "3 a 7",
    "8 a 14",
    "14 a 16"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Quais números de escala para um filtro (lente) de soldagem de acordo com EN 169 são normalmente usados para solda MAG (GMAW)?",
    answers: ["1 a 3",
    "3 a 7",
    "8 a 14",
    "14 a 16"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes processos exigiria a lente de filtro mais escura?",
    answers: ["Soldagem oxiacetileno.",
    "Soldagem com eletrodo revestido MMA (SMAW), eletrodo de 4 mm de diâmetro.",
    "Soldagem com eletrodo revestido MMA (SMAW), eletrodo de 2,5 mm de diâmetro.",
    "Corte oxi-acetileno de metal de 20 mm de espessura."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes processos exigiria a lente de filtro mais escura?",
    answers: ["Soldagem oxiacetileno.",
    "Soldagem com eletrodo revestido MMA (SMAW), eletrodo de 2,5 mm de diâmetro.",
    "Goivagem a arco-grafite.",
    "Corte oxi-acetileno de metal de 20 mm de espessura."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes processos exigiria a lente de filtro mais clara?",
    answers: ["Soldagem oxiacetileno.",
    "Soldagem com eletrodo revestido MMA (SMAW), eletrodo de 4 mm de diâmetro.",
    "Soldagem com eletrodo revestido MMA (SMAW), eletrodo de 2,5 mm de diâmetro.",
    "Corte oxi-acetileno de metal de 20 mm de espessura."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes processos exigiria a lente de filtro mais clara?",
    answers: ["Goivagem a arco-grafite.",
    "Soldagem com eletrodo revestido MMA (SMAW), eletrodo de 4 mm de diâmetro.",
    "Soldagem com eletrodo revestido MMA (SMAW), eletrodo de 2,5 mm de diâmetro.",
    "Corte oxi-acetileno de metal de 20 mm de espessura."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A inspeção em juntas soldadas deve ser realizada:",
    answers: ["Somente após a soldagem;",
    "Antes e depois da soldagem;",
    "Durante e depois da soldagem;",
    "Antes, durante e depois da soldagem."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Você pensa seguir sua carreira na área de soldagem. O que você acha, quem conhece o processo de soldagem melhor, um engenheiro de soldagem ou um inspetor de soldagem?",
    answers: ["O inspetor, pois é ele quem inspeciona o processo de soldagem, emite e assina o relatório final de qualidade da solda.",
    "O inspetor, pois é ele quem inspeciona o processo de soldagem e aconselha o engenheiro como fazer a soldagem melhor.",
    "O engenheiro, pois é ele quem seleciona o processo de soldagem, equipamentos, consumíveis e organiza o processo de fabricação.",
    "O engenheiro, pois é ele quem seleciona o processo de soldagem, equipamentos, consumíveis, organiza o processo de fabricação e aconselha o inspetor nas tarefas dele."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Na soldagem com proteção gasosa, o valor REAL da vazão de gás é medido pelo:",
    answers: ["rotâmetro instalado após o regulador de pressão;",
    "manômetro instalado após o regulador de pressão;",
    "medidor de vazão instalado após a válvula solenoide;",
    "fluxômetro de bocal – rotâmetro colocado no bocal de tocha (“bibímetro”)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"De acordo com a ISO 9606, a qualificação do soldador deve ser revalidada caso: ",
    answers: ["ultrapassar o prazo de 2 anos;",
    "exigido pelo Inspetor de Soldagem;",
    "houver uma interrupção em trabalhos de soldagem por mais do que três meses;",
    "o soldador mudar de empresa."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual das imperfeições do cordão de solda é considerada de ser externa?",
    answers: ["Falta de penetração na raiz da solda de topo com preparação em X.",
    "Falta de fusão na parede lateral.",
    "Falta de penetração na solda de topo sem preparação das bordas com soldagem de ambos os lados.",
    "Falta de penetração na raiz da solda de topo com preparação em V."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual das imperfeições do cordão de solda é considerada de ser externa?",
    answers: ["Falta de penetração na raiz da solda de topo com preparação em X.",
    "Falta de fusão na parede lateral.",
    "Falta de penetração na solda de topo sem preparação das bordas com soldagem de ambos os lados.",
    "Mordedura."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual das imperfeições do cordão de solda é considerada de ser externa?",
    answers: ["Falta de penetração na raiz da solda de topo com preparação em X.",
    "Falta de fusão na parede lateral.",
    "Falta de penetração na solda de topo sem preparação das bordas com soldagem de ambos os lados.",
    "Porosidade superficial."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual destes processos é reconhecido como o de maior eficiência de deposição em relação aos demais apresentados?",
    answers: ["GTAW (soldagem TIG).",
    "SAW.",
    "GMAW (soldagem MIG/MAG) por curto-circuito.",
    "SMAW (soldagem MMA)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação aos fumos de soldagem é correta a seguinte afirmação:",
    answers: ["A quantidade de fumos gerada e as concentrações de substâncias tóxicas dependem do método de soldagem utilizado.",
    "As partículas que constituem os fumos de soldagem, apesar de pequenas, não permanecem em suspensão por um longo período então a proteção deve ser concentrada somente na região próxima ao soldador.",
    "Processos de soldagem com proteção gasosa (MIG/MAG, TIG) não produzem fumos nocivos à saúde do soldador ao contrário dos processos Eletrodo Revestido e Eletrodo Tubular;",
    "De todos os processos de soldagem, apenas o processo TIG é que não produz fumos nocivos à saúde do soldador."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes afirmações é verdadeira sobre soldagem em espaços confinados?",
    answers: ["Somente a soldagem MIG (não MAG) deve ser usada.",
    "É necessário um ventilador para circular o ar no espaço confinado.",
    "Se não houver ventilação adequada, permaneça no espaço confinado apenas por 5 minutos de cada vez.",
    "Certifique-se de que os cilindros de gás são posicionados de maneira que o gás possa ser fechado sem necessidade do soldador sair do lugar."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes afirmações é verdadeira sobre soldagem em espaços confinados?",
    answers: ["Somente a soldagem MIG (não MAG) deve ser usada.",
    "É necessário um ventilador para circular o ar no espaço confinado.",
    "Se não houver ventilação adequada, você deve usar um respirador purificador de ar.",
    "Gases inertes são muito perigosos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes afirmações é verdadeira sobre soldagem em espaços confinados?",
    answers: ["Somente a soldagem MIG (não MAG) deve ser usada.",
    "É necessário um ventilador para circular o ar no espaço confinado.",
    "Se não houver ventilação adequada, permaneça no espaço confinado apenas por 5 minutos de cada vez.",
    "Você pode desmaiar em menos de sete segundos e morrer."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes afirmações é verdadeira sobre soldagem em espaços confinados?",
    answers: ["Somente a soldagem MIG (não MAG) deve ser usada.",
    "É necessário um ventilador para circular o ar no espaço confinado.",
    "Se não houver ventilação adequada, permaneça no espaço confinado apenas por 5 minutos de cada vez.",
    "Se a ventilação adequada não estiver disponível, você deve usar uma máscara com ar mandado."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes afirmações é verdadeira sobre soldagem em espaços confinados?",
    answers: ["Somente a soldagem MIG (não MAG) deve ser usada.",
    "É necessário um ventilador para circular o ar no espaço confinado.",
    "Se não houver ventilação adequada, permaneça no espaço confinado apenas por 5 minutos de cada vez.",
    "Tenha sempre um auxiliar do lado de fora do espaço confinado para monitorar a operação."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"}]
    
;